［中文jj入］有啲中文問題唔係咁明

我想問一條無生命嘅條例
點解可以用壽終正寢哩個字

擬人

小草正向你揮手

嘩屌，咁撚詩情畫意呀

佢根本就係將英文直譯做中文
中文點會話「條例已經死亡」？

壽終正寢本來就係講一個人好安詳、好圓滿地離世。唔好講係唔係人，條條例咁嘅狀況下「終止」根本都唔可以用呢四隻字

胎死腹中

鬱鬱而終

英轉中
例如英文my phone dead
中文就變左 我的電話死了